台灣清晨實彈演習 模擬解放軍登陸

台灣國防部今日清晨5時在台中清水的甲南海灘，舉行「聯合反登陸作戰」實彈演習，以及「反擊部隊再戰整備」實兵演練，模擬大陸解放軍集結登陸，進攻台灣中部地區，國防部需反擊的情况。其間出動的陸空兵力，包括雷霆2000多管火箭、重砲和雲豹裝甲車等。

舉行演練的第五作戰區表示，演練項目包括「聯合火力、舟波攻擊及灘岸火殲暨反擊作戰」等，由於相信甲南海灘是解放軍登陸的主要區域，選址當地可驗證作戰計畫，讓軍人熟悉環境。

第五作戰區另指出，今次演練可展示火力及戰力，亦可充分彰顯軍隊戰備訓練的具體成果，和執行聯合作戰指揮等能力。

（聯合新聞網/中時電子報/中國廣播公司）

離題小小講 今時今日有徵兵制既國家
先夠牙力同人玩
連登仔笑鳩人地台仔軟弱
你出街望下香港幾多後生仔基本體能都fail

解放軍最勁就係嘴炮，搶灘台灣分分鐘夠打

根本一個強國非戰爭時期都唔洗用徵兵制，和平時期都持續徵兵制都好打極有限，

打機同當過兵既台仔吹過兩嘴

佢話其實 台灣武器好唔得

坦克殘 槍又爛

可能訓練用既先俾佢地垃圾武器訓練

今時今日唔係啦
佢宜家只要掉啲豬同大媽過台灣就得了

其實大陸同台灣 根本兩個都是半斤八兩

如果真係開戰既話, 我覺得大陸/台灣 既士兵都會死於軍備出錯 多過戰死

台灣係渣 但大陸如果唔狂射導彈根本冇得贏
空軍贏太多 仲有推眼鏡蛇直升機 好難偷雞搶到灘

其實成日覺得台灣似係想比啲人民點用武器既概念 多過真係去訓練你

唔係到時打到黎比枝槍你都唔識用

同埋人地啲年輕人都叫捱過兵役 雖則唔長 點都唔論到我地香港啲年輕人話佢地廢

炸到佢稀巴爛

台灣空軍贏？
得罪講句
支國d戰機同軍艦分分鐘多到你台灣射撚哂d導彈都未爆哂

識得d台仔，佢地話個半年兵役好似去夏令營咁

我地中國洗鬼登陸咩
冇一半台灣人調轉槍頭當你贏

台灣空軍買美國戰機, 其實唔差

而且支那都唔能夠派所有兵力打台灣啦

支那唔驚 印度, 越南, 日本, 借機打支那?? 唔驚西藏, 新疆借機搞革命??
所以支那唔敢開戰就係咁, 一旦開戰, 東南西北, 國內國外一齊起火

炸自已啲漁船

台灣改左做募兵制
係咪好打左？

之前有篇文講

中共運兵能力好差, 一次最多運 1萬-2萬士兵過海
所以中共有百萬大軍都無用, 根本過唔到海

開到槍架原來

買果d咪美佬唔要當垃圾賣
日本會系出手打人咩

台灣男人係人都識用槍
沖繩又有個美軍基地

蝗國打下咀炮好啦

以色列咪全民皆兵，打殘班圍佢阿拉伯國家，仲玩埋先發制人，覺得有威脅就派兵打柒你

國軍空軍以前係有裝備優勢，世界上第一宗空對空飛彈嘅戰果就係國軍用響尾蛇飛彈擊落大陸米格機，但自從90年代開始雙方嘅技術差距日漸縮小，去到依家基本持平甚或大陸開始超前台灣，然後數量上大陸係有絕對優勢。

加上大陸向俄羅斯採購S-400防空飛彈，喺福建沿海部署的話國軍飛機一起飛佢就可以打，冇咗空優有幾多AH-64E都係冇用。

依家國軍嘅希望應該係靠國造潛艇盡可能封鎖台海唔俾老解登陸，但國造潛艇成軍起碼以十年計，短期手段應該係量產雲鋒飛彈對大陸構成戰略嚇阻。

美日安保條約明文包埋台灣
唔需要通報總統 連長就可以開火 你咪博人唔打你囉

最近好似聽講日本想賣返啲F-15俾美國換錢買F-35，我覺得國軍可以嘗試爭取呢批飛機

卡特誤國誤民誤天下，如果仲有《中美共同防禦條約》就乜事都無

真係當南韓沖繩關島東南亞美軍 食花生
老解異動集軍打台灣 衛星清清楚楚

係連登係唔係唔可以唱淡台灣美國？

Battlefield Civil War

雷霆2000多管火箭射程100公里
(增程超過200公里)
台灣海峽約145公里

過到台海中線先算啦！

支那夠西敢打台灣？
要打一早打撚左啦

支拿狗日日話打台灣 嘴炮射左70年
都仲未有一支真炮彈射過落台灣
然後班五毛係度笑人地係買垃圾
如果垃圾都唔敢打 支共一定係屎過垃圾

小心後欄
上海 香港等大城市受導彈射擊

國軍軍備唔差
但問題係都要有人操控
正規軍唔夠10萬人，仲要差唔多一年跌一部落地
跌一跌又唔知幾多億
最慘係未上戰場就白白浪費左

美國會收返咩

淨係講陸軍都夠死
坦克仲用緊m48
支那都用緊99式啦

台灣最需要是 導彈, 空軍,海軍, 防止中共登陸
如果中共成功登陸既話, 台灣同中共打陸戰, 根本無勝算

所以台灣唔發展陸軍都係正確
專心發展 導彈, 空軍, 海軍, 先係最重要

乜最叻唔係褶被咩

追加採購F-35 日本想用F-15「以舊換新折價購」
2018-12-25 09:15

〔即時新聞／綜合報導〕日本政府有意向美國購買F-35匿蹤戰機，傳出目前已討論將航空自衛隊的部分F-15戰機出售給美國，再將出售所得拿來採購F-35，目前雙方官員已展開協商，未來將決定出售數量及金額，這也是日本首次向美國出售二手戰機。

根據《日經中文網》報導，相關人士透露，先前日本政府與美方討論追加採購F-35時，曾試探性詢問用舊款F-15折價換購F-35一事，美方表示有意研討從日本回購舊款F-15再轉售給東南亞等地的可能性，美方此舉在於透過低價回收戰機，強化東南亞地區空軍力量，藉此牽制中國在南海日益頻繁的活動。由於日本過去缺乏向海外出售軍備品的，認為比起直接出口，透過出口經驗豐富的美國來出售會更加合適。

目前日本國內有F-15戰機約200架，為航空自衛隊的主力戰鬥機種，目前正逐步對F-15實施現代化改裝，而日本政府在12月18日的內閣會議上決定將設計上無法更新電子設備的舊款F-15替換成F-35，舊款F-15數量約有100架。

無錯，無可否認大陸軍備係進步左好多，但問題係全部都係參數靚仔，實戰係點?仲要加埋機師既質素，你問我，我就好肯定答你空軍一定台灣比中共好，制空權都一定會係台灣度。一來台灣既F16 A/B已經升級緊F16A/B Block 20(估計都有40-50架已經升級完成)，戰力不下F16V，而且F16既實戰表現如何，呢幾十年每個國家都有眼睇，屌打蘇式系例既戰機(中共戰機既祖先)，想問下J系列既有咩實戰戰績可以拎出黎講下?
最重要既當然係機師啦，台灣既機師都有美空軍參與去訓練，雖然兩邊幾十年都無實戰經濟，不過高下立見啦，現在戰爭中數量已經唔係主宰戰局既主要因素了，參考六日戰爭

講下S-400啦，S-400 中共用5億美金買1套，飛彈射完就無，要問俄仔買，因為仲要做到佢地所謂既逆向工程自煮燃發新既紅旗，所以S-400未到最緊急關頭肯定唔會用，係都射9唒D紅旗先啦
講開導彈又講下台灣，你真係當台灣D導彈網死既咩，全世界除左以色列之外，最密既雷達網同導彈網就係台灣。我就真係想睇下中共既實戰係咪真係講到咁勁啦，我就個人認為台灣只守不攻足以，過到海先再9UP啦，80年啦都仲過阿

講真唔好成日講到台灣點廢點廢，就算今時今日既共軍同美軍同一水準，都唔代表台灣無得打，美軍都係阿富汗，伊拉克拖左好多年，最後打成點?仲有好多外在因素都未講(包括美日參戰保護台灣)，唔好駁9我話咩唔會參戰，美日已經講到明會保護台灣，以為人地同中共一樣吹完就算咩，睇下美日近排有D咩動作你就知佢地對呢件事既態度啦，比埋個實例你，1996年臺灣海峽飛彈危機，美國即速遞獨立號過台海阿，中共以後立左三不原則

得罪講句，香港年輕人成日縱慾淫樂，完全失去晒所有嘅鬥志…

雖則台仔都差唔多，但如果真係要嚟真嘅話，都唔執輸（網友圍毆等）。

所以…

關咩事
香港再徵兵都唔會夠人打

唔洗六日戰爭，用清末一連串列強侵華戰爭已經可以知道由近代開始打仗已經唔係睇人頭數量而係科技

國軍整體裝備老化已經係不爭事實，空軍仲可以食老本基本維持平衡，但零件取得不易導致妥善率長期低落（當中以法製幻象戰機尤甚），短期內又無望引進諸如F-35之類新銳機型，如果呢種情況再唔改變，此消彼長之下再過五至十年就真係會被共軍吊打。然而關鍵其實在於美方唔好再卡國軍裝備同技術，如果美國肯放手，我相信中科院同漢翔都仲有啲技術潛能。

國軍目前真正擁有確切優勢嘅地方在於飛彈技術，短期內應該大量生產雲峰飛彈搭配青雲彈覆蓋北上廣深乃至香港，從而對大陸構成戰略嚇阻；然後加速部署陸基同海基天弓三型、雄風三型，威脅共軍海空部隊。如此可以解一時之危，爭取時間完成沱江級同國造潛艇嘅量產。

阿富汗、伊拉克雖然拖住美軍，但代價就係全國完全被打爛，而且美軍依然牢牢掌握局勢，治安戰最多係為佔領軍增加麻煩，但從來都無人可以完全只靠遊擊戰翻盤；何況講到遊擊戰，中共先係老祖宗。

至於美日援軍，雖然可以期待，但國軍軍歌《莫等待》都唱咗好多年，「靠天吃飯要餓死，靠人打仗要失敗」，自己做多啲總好過望天打卦、仰人鼻息。

S400射程係可以覆蓋台灣
但唔係飛機一起飛就可以打
飛彈飛行要時間

而且長程飛彈末段機動力低，
用來打戰機效果極有限

日本F15是日製件
同早年F104一樣，同美製零件唔一定夾
而日本廠都因機數少，早停產零件

日本F15係唔會有人想買，無論台美

掃下地 剪下草
仲有替代役 連兵都唔洗當

如果美方願意轉售，咁一定會喺美國做埋升級改裝先嘅，就睇美方報價幾多

越南靠游擊，不過要美國内左膠造勢